信就信，唔信就算

恆生指數於1/29創下歷史新高33484
我係1/30開post
「香港樓市會在煙花中結束超長升浪」

中指指數於8/17創下歷史新高188.64
我係8/22開post
「香港樓市已在煙花燦爛中完成超長升浪」

美國道指於10/4創下歷史新高26951
我係10/5開post
「今日，道指、納指進入熊市」

對於股樓前景，我有以下預測：

「香港正面臨新一輪環球金融危機」

「香港樓市已在煙花過後展開十年來最大跌浪」

另外對於近期環球經濟隱憂，我比較注視以下兩個市場：

「環球金融疫症」有可能成為2018-2019全球金融危機正名

城投債

Post入面D估算是但錯一樣我以後唔再評經濟
Tip中攞彩tip錯道歉絕不含糊絕不深潛
今年經濟預測post到此完畢

道指由開post日到尋晚6日跌超過2千點
恆指由8月到而家跌左3千幾點
樓市用CCL跌幅計全港平均樓價都跌左6位數
幫左唔少巴打袋錢，祝你地一帆風順

幫你含ok?

屌你使唔使咁準!!!!!

即刻lm

信

學下野

不嬲話沒事巴有料

g持

lm

有料 支持

可唔可以講多少少, 點解可以捉到道指轉角咁神乎其技

Lm

如果樓市下跌
對人工島計劃大唔大影響

唔大，錢還是要圈的

有料

我愛沒事巴

巴打你會唔會太撚勁呀?

支持

含好喇你. 留番個袋畀我奶

你哋守下秩序好喔
派對啦唔該

沒事巴 覺得呢下彈幾多

係時候搵返班7頭出來binc

知道大方向 就易玩好多 唔洗升幾百1千又比人震走 儲定錢買平樓

留名

買反向etf執少少?

2月試過一次
升完就會大跌一次

多謝你無私分享！

留名BINC

新嘉明

留名學野

好腥

只係全球收水就已經會爆，而家只係睇下邊個還得多d，高位放左既，恭喜您，中左頭獎，高位入場既，您唔好彩啦，人地拎多左既錢，您今日要代佢地還啦

樓主係楊衛隆嚟？？

靠樓主做連登仔嘅指路明燈

Btw今年沈大師又係講得好準

大師
恆指會跌到幾點先停

打尖奶

如果開班一定支持

沒事巴你唔係都離開連登下話
我仲想跟你學野

見你張gif咁高清推下post先

痕指有冇熊二反彈
有既話彈到幾多開大長put

想幫樓主奶鞋底

樓主都開幾多POST, 燈撚哂個D 又唔講? 咩36000 , 38000 去撚哂邊?

唔信你問下淡友post入面任何一個人都知，同時期我係入面報左幾千點倉百發百中，係公海開反燈post，唔只我一個係咁，如果真係錯到咁離譜，淡友post巴打一早反我枱啦，我7/31開死叉post寫文詳細解釋點解股災，反燈post 9up一句加腦魔icon，我諗淨係呃到低智人士中伏

我好想樓跌呀, 我而家點撚知你係咪又反燈呀

呢個post入面包含嘅子post全部真心

睇報紙專欄有人話穿292已經係熊三
有人話10月頭開始熊三
熊二又唔一定係最大型嘅反彈浪
每下行一級反彈浪愈玩愈急
所以我覺得無謂等
逐個浪玩又得，一坐到尾又得

今年講住咁多先，見好就收
我個人仲係香港架

沒事巴的確有料

到我開post話已見低都冇人信嗰時

只係一個連登仔

分注入 食晒成個浪

沒兄

沒事巴今次睇幾多？

跟你尋日過 賺左兩萬

咁靠你喇沒事巴
再次感謝你

幾時會日日跌四五百點？

今日係retracement定reversal
今日講下星期開估

咁宜家係咪拎住啲現金算

神人

彈散市一彈就put

三個段數直落

唔係收到風國家隊要隊上38000咩

留明

好撚勁

屌，原來係你
叫你唔好上連登教人架啦

CCL 12-10-2018 185.25 -0.26

樓主又中

擺明膠post 睇唔出咩
同沈大師吹奏post 一樣

唔中就膠post

樓主都幾中下，上次個淡post,
我第一個衝入去朝拜

廢事理你，一係升一係跌，50%有幾勁。
係勁就分析貼下將來咩股會有潛力，發掘下一個google騰訊岀嚟。

沒事巴點睇星期一降準？
會唔會對港市有咩好影響？

認同，求知識留名

LM

gun!!!

笑咩姐

期望佢俾靚位我加put

巴打
計劃結婚想上車
出年年頭係咪入市時機

見你一時安慰dc手足一時講認真野好好笑

我信

因為你識我真人

信就信，唔信就唔信 咩野叫微信

開幾百個post 先中個幾個

沒事

原來你就係話龍市果條仆街

未來人

如果假跌，個市調頭向上，CCL去返187，就當我睇錯，冇資格再俾意見，如果一路惡化落去，我年尾再review

如果如你所講咁爆破，冇快見到底

3萬8都唔係膠POST?

何止一個

仲有騰訊升到800蚊

睇左幾多書, 交左幾多學費先有呢個歷練

另外可唔可以請教下平時係咩APP, 咩網睇財經消息, 我由細到大無咩留意呢D財經野
包括果D非農數字呀, 外匯 呢D指數有無係邊到睇到令你可以分析得咁準

推

Lm
沒事巴我上年年尾買左樓花係咪有排坐艇

星期一股市倒水咁倒

我估今年應該跌唔返去上年住，下年仲有冇得跌就年尾再review

又唔好諗到咁誇張，唔一定要睇得好仔細，幾叻都唔會聰明過操控市場嗰班人，唔會夠佢地多數據，所以數據只係輔助性質，引證返個估算，每次到頂時市場都有一套好規律嘅模式，只要摸熟個莊點玩就得

沒巴可唔可以大概透露吓個規律會係點
每個人摸個套唔同定係有一套既定既再加執生

當打機咁講，愈高攻愈低防，速度高血就薄，將一邊推到極端地高時另一邊會相應地低

係咪同時指緊股市高低位 同埋 唔同市場呀?

唔係好熟樓市同股市
想問依個時間你仲會唔會炒股
定係有排都唔會入

冇買過正股

請問巴大點知大約落到咩位反彈？
成日止賺止蝕做得好差

請問Mpf點換馬好

好濃

依家係咪應該買石油 黃金 債券避險？

有貨夾緊？見反彈好走了，下年春季入返

保守

Sorry冇深究個別商品

（認真mode）咁樂觀，我睇最快要半年

咪即係春季

夾緊熊仔

春秋仲有兩個月

如果真係3萬8呢個咪膠post
龍門任你搬

沒事巴
有冇GIF可以比我參透下
我想開熊啦

頭先幅墮崖仲唔夠？

點解我睇唔到既
我記得你講過話臨近月尾就要加沽

(343)#565 22:52 夜期25740

343冇追晒
Btw 琴日跟你call今日走
下個禮拜堅持信念到月尾

我唔知你真係假膠定咁低智唔識分...
其實佢D 認真POST就會好多分析而且會覆POST
膠POST通常就得一兩句... 而且唔會點覆POST,
D咩"收到風", "國家隊", "唔要港獨啦" 其實睇見呢D TERM已經知係膠POST啦下話 唔通真係收到風咩

下星期升足一千點收你皮

好認同

Dow，要升多1613點先收到我皮
不過跌2000點嘅錢我已經袋左
你而家有冇call係手？

你唔係話熊市 咁快就話袋左?

我琴日就開左幾張大期等收錢

你放就講聲，等我入返put

樓價將會出現一次”假見底”

樓主覺得星期一跌定升

跟開沒sir搵食

??!

死淡狗咪繼續做淡
一係你就唔好再玩 唔係既一野夾到你輸凸

淡友表示支持

想學但好多都睇唔明
可以從邊方面入手
後生細仔想了解多d有關金融經濟既嘢

樓主可唔可以講下美國基金有冇得升

例如呢？邊part唔明？

你想問一年內定三年期？

長期持有，月供式購買。

呢排一野跌十幾％有啲驚

我唯有柒d咁問
因為未掂過股票
但睇以前樓主既post
又覺得好有趣咁
不過似懂不懂咁
所以想知道從何學起
有冇話最基本要知道咩先
而家好似睇咁仙人討論咁
自己就好似平民咁
唔知道講咩

我睇好大機會開始左調整期，為時半年以上，就算未到頂都不遠已，你供之前有冇諗定，一個幾多%嘅跌浪你會無視、一個幾多%嘅跌浪你會迴避，股市十年大慨有三次20%以上嘅調整浪，我覺得至少要避呢三次

多謝

今年會睇定啲先買

你見到一幅圖入面每條線、每個指標、仲有形態走勢陰陽燭、波浪理論嘅用法同計法，每個指標配合去估算先有意義，上YouTube睇速成教學片都得

無視100% 跌浪

樓主認為人民幣仲會唔會再跌？

咁小市民應該點算好？換哂美元同黃金？

沒事巴可唔可以講多少少你睇法？

沒巴介唔介意留意咗經濟幾多年？

平時係咪咩新聞時事都睇咁？

點培養好啲經濟試上既觸覺

肯定會

樓主覺得恆指出年穿唔穿到兩萬？

點睇941

美元係值得長期持有，黃金有好多上升空間

依排已想去銀行買條實金
我連2840 黃金ETF 都信唔過

十年，首先要戒掉信自己，研究d高手點運用指標，比較香港財演同美國經濟學家對同一件事嘅睇法

支持沒事巴

有料，啱價

未知住，1-2月先再計

佢已經盡左力

thx

可唔可以講多少少
無投資開
只係靠兩口子儲蓄有首期想上車成家立室
幾十萬絕對唔係散子
慳個裝修已經爭好遠

岩岩上兩日勁似15年7月跌二千再彈一千果轉
補晒裂口再之後跌過
星期一再彈應該再引多d人中伏

啲金升到差唔多叫下我
我想賣左佢

好多人將嗰次解讀為b浪

但我無錢

美股見底時，下年

沒事巴
之前有個post問你如果手頭有現金
想等收息股大平賣個時入貨
你叫我等出年2月
而家仲有冇改變?

港紙同美金脫鈎機會大唔大，向沒事巴求教

加息週期

點睇銀行股

冇變，可能3月更好，未知住

等水退睇下邊間有著底褲先啦

今年下年一定唔會

可唔可以推介下D有料既美國經濟學家?

佢唔會答你依家咁高危既野, 難得估中左獲大既上左神台, 一陣答錯你就比你一野拉返落黎

我儲左好幾年，會繼續儲
再求教，如果拎去買美債避險，而我唔等錢駛，絕對可以等得到到期收回本金，點睇? 我求少少增值，發達唔到我

點解債市熊市先黎買債?

Adore

但其實月供而且長期持有 應該唔洗怕20%調整浪 因為到最後都會升返上去 咁諗有無錯？

你中間坐得穩 + 件貨係有力上番番就啱既

你睇下一隻330, 一隻494, 07 年開始供丫拿

沒巴 ,想聽你意見，今次反彈睇大約到咩位？ 似b浪？

係我冇信心答，唔想害人 我食開成個浪，拆細每日tip錯率會提高

平時新聞會見到一堆某大行首席分析師/ 某大學經濟學教授

沒事巴 等緊你樓市假見底高見

逢高加沽
就黎月尾啦

點解2840都信唔過

你買黃金etf != 擁有實金, 間etf 公司摺埋你渣都冇.

就算係巴菲特都冇可能準確到以日計 大趨勢準咪得

短期既野邊個有水晶球, 抽水高質啲啦好心

樓主玩左咁耐有冇試過估錯

最近各大發展商加速賣樓
但市況急轉壞，銷情唔理想，陷入兩難局面
如果割價求售，等於向市場析出負面訊號
如果減慢售速，新供應陸續湧現，後果更嚴重
咁點解佢地會亂晒部署呢，故事要由1月尾講起

恆指係1/29日登頂33484
我冇即時確認恆指見頂
1/30 只係話樓市會係今年見頂

當時我睇恆指有兩個可能性
-5浪完成，已見大頂
-3浪完成，半年後5浪
我同大部分業內人士都傾向後者
預計恆指走勢會跟隨道指走勢
4浪調整後做多一個新頂部

關樓市咩事？
因為就算3浪定5浪，入熊市都係今年內嘅事
基於周期性大調整，樓市都會今年內跟隨

但估唔到貿易戰會成為兩個指數嘅分叉點

大部分業內人士以為下半年先見大頂
所以仍然保持秩序排隊賣樓，務求唔制造恐慌
(97年10月引爆樓市就係長實浩劫灣劈價)

到6/21(紅箭嘴)，我發現兩個指數出現分叉路
所以叫人玩美股棄港股，發展商都開始急
本來預計7-12月賣嘅樓提速湧出黎
呢件事未來幾個月會見到更加大嘅影響

好快人踩人

你又唔洗即刻衝出黎咬人既
無論係技術分析定係基本面分析, 短期同長期都唔會有水晶球架啦
但總可以以現有既野去推斷之後會發生既野, 如果唔係你咩位開call開put, 咩位stop-loss, 咩位take profit用咩理據? 真係亂黎咩
你入得黎呢個賭場就係玩緊概率遊戲, 你叫樓主自己問心, 佢都一定比較傾向升/跌其中一個方向, 無人會真係50/50
如果你係圖表派, 你會知道依家個位完成左上支大陰retracement見阻力之後夜期出個indecision,所以我先話呢個答案咁高危, 樓主唔會答
如果你係基本面派, 我就唔知啦, 因為我唔係玩基本面, 唔識基本面

已allin put

短期咁多false breakout, risk reward 又唔夠你食浪靚仔
不過賭仔又有幾個會食長期, 食長期2800 回報已經好靚仔, 日日炒上炒落大牛市都可以輸
我個人睇就想佢星期一升, 去到261見阻力之後向下再試252
想知道用fa會點樣睇依家個位

樓主好叻仔，已經睇明白左呢個世界點運作，好想知樓主幾歳？

我50

我34以下

利害，前途無限，認同你分析。

美國不死，循環不變，好快會有出乎意料既事會發生，做好防風準備

月供股票有咩推介

AAPL

有可能行緊b，加沽個range要拉闊d，唔洗急

客氣，歡迎賜教

好奇問 樓主有冇自住樓?

愛康健去左邊

緊係有啦，我地係要學避開風險同修正誤差

沒事巴個用戶名係咪沒事巴ge口頭禪?

其實講真
如果想學下投資
有冇話上邊個網睇下點玩會中肯d?
依家只係冇用腦地月供AAPL當儲錢

年頭放左，因為我真係有換樓需要，不過未買返

沒事巴有無睇埋大週期theory

抽緊大陸水咋

明白，咁我應該認錯人

俾人踢爆左同狙撃之後冇再見過

樓主點睇大陸既政治風險? 經濟一有事, 政府壓力就大. 錢既野容易hedge, 政治真係唔識睇

你做乜狙擊佢

唔太識經濟
但中文字就點睇都係馬後砲post

大家真心定假膠？

有，好重要

佢地知我堅弱智，所以氹我開心，連登有愛

姐係大約出年2月-3月會見底,大方向係咁諗right? 可能g20有戲劇性發展...

我覺得佢spin得太over又唔link up返現實，提出質疑想同佢研究又唔應機，到佢睇錯市咪bin 9佢

等爆鑊再計

同路
加油出文

準備買樓

行緊？
定再插返先

沒事巴現在資產配置如何

照俾錢

本身係美國咁點呢 買黃金？

Why not?

全部淡淡post 之前就好友post 笑死 一跌咪中中中
巴打有料

留名，睇日後恆指點

我都準備買樓

如果無急住需要，呢家是咪唔好買住
等年頭先再review?

你幾時買番，記得單聲

感覺上

沒事巴似technical 啲

愛巴睇格局deep啲

兩者其實可以雙輔相成 創造多啲諗法

可惜咗啲

巴打好野

人工島落實，係咪會令樓市回升

一來七成公屋，影響唔到太多私樓市場
二來造價係天價，好大機會超一萬億
三來遠水不能救近火
四來會chur走大量本地建築業及土木工程的工人與人才

幾年後一定會回升

得啖笑

樓主，如果我對股票知識0，靜係識睇股價買賣價來知贏定蝕，但信樓主準，應該可以點樣跟樓主d料來賺錢。

自己學左先，我意見只係輔助性質

allin 941 ok?

夾升喇

唔好咁啦 我失眠架啦

試下交月費去策略皇

夾到吽吽聲

笑左

跟沽

好燈

逢高加姑

仲夠膽加？

我257嗰注，尋晚夜期上返257所以走左
而家最面頭嗰注係265，如果想玩逢高加沽至少等262-265先好加，尋日257代表高，今日已經推上左一級，所以中途衝入場加沽嗰班...我都冇咁好氣

算啦！啲連燈仔根本唔明咩叫逢高加沽，低位加咗以為自己就係，又唔諗吓點做，聽咗等於無聽

我見多左好多生面口 升返幾百就bin我hold put，仲話我叫人溝貨

我都hold緊sqqq 上黎9up下搵下信心姐

我冇架 我長期坐定定

唔係鞭緊布神啫咩

佢操作都冇錯，市場巴可以鞭佢食唔盡，但傻散鞭佢就唔知憑乜野

又是u

你又黎

痴漢黎

大多post好難追問學野
都係想學多啲問多啲
一步一步

啱你

係度問咪得

唔得，佢會同我爭飯食

我有呀

結果冇上試261就下試252左右彈返上黎, 但睇法冇變, 覺得個市點都會上試262左右之後再下試, 唔應該一野就穿262個位 留名跟進

唔知聽日CCL跌唔跌到2.8呢

跌就你買爆炸糖

大佬
我番買一球牛或者一球熊既錢
應該點部署

我都好想含沒巴 隊尾係邊

好大波動，好多假動作，指標失靈，抖陣先，等出明確方向先跟

今日4點

咁我抖陣先
有方向可唔可以講聲

一直都係250-257，推上推落冇突破，唔應該重注

今朝衰衝動一下All in左
本身諗著258先止蝕
之後又驚就走左
入番278打上既遠熊坐算

你自己要知咩問題啦 下次斬手指咪得

仲以為係乜撚野叫微信

唔得

沒事巴今個月有機升去262-265加姑姑嗎？
另外想請教下美股熊一既下跌速度？🙇🏼

巴打可唔可以留tg傾下

等個升浪開始左先計到大位係邊

Do u mean me

不敢，而家我策略好保守，仲未證實到自己嘅睇法係啱

巴打 我都想傾下
輸到懷疑緊人生

美市有冇新睇法？

愈黎愈危，等死或者等救星，穿上星期個底放膽跟

買左黃金對沖
但係今日手痕買左小小好倉
請問點睇

唔好死守唔好貪唔好長揸

黃金長擺得唔得

可以試下擺一年

而家仲未確定 signal，有啲危險，但道指 25000 應該係關鍵位，打穿咗上唔返就冇乜好日子過

Sor 我講漏左 我今日買左少少港女好倉
美帝既好倉 我屎忽撞棍係大跌前走曬

港女下星期有一兩日反彈，但唔好預多，之後繼續陰乾

暴跌 0.1 %

走貨呀

你個晚又話請大家食意粉嘅

竟然記得

緊係..有野食嘛

美市半年內可以跌20%？

其實唔識睇
不過政治反映經濟
香港接軌大陸既速度不尋常地快
咁幾可肯定支那敗象已呈
要燃燒香港最後既價值去自救

明日大嶼肯定唔是大餐
點都要用外匯儲備+HP

新黎留言
而家睇時圖，又似做島底，又似做島頂
Dow今星期睇要穿25000
上証又出左支穿腳破頭，每次上証大彈都升返2-3日
唔排除港股呢兩日會盡夾做到好似島底引人做好
可能月尾就見243甚至穿24000
做好宜DT，準備做淡食跌浪

好多人都咁諗，的確係合理諗法
但最近太鬼，命中率唔值搏
我俾正評你

想買樓
咩時機好?
依家d錢擺左係銀行做定期等跌

我都係做緊定期等時機買樓 但又同時諗緊如果攞畢首期嘅錢買直債嗰種低風險投資，當4厘的話15年後都可以滾到過千萬喇。到時再一炮個買樓有冇so 呢？

始終穿26000個段急
另一個參考可以睇700
700穿$300基本上直落$265
比多少少耐性等700見一見$294-$300
到左呢d位開沽無咁易被夾

你當一年通賬3 - 4 里，3至4 里其實筆錢無變大過。

香港剛好十年，compound annual growth rate 好似係十幾% up ，正路你唔會一炮過到。

適當將資產分配，如果唔夠買樓或者緊緊買到，就無謂強求。 學下睇其他投資物，bonds, etf, reits, etd, preferred stocks 等等等。

每當有危機黎個陣，絕大多數都係窮人變得更窮，有錢人變得更有錢，所以平常心就好了。

利伸： 無樓

感謝巴打教路 我諗都係穩穩陣陣買返層自住樓先算

上證大成交怒升，香港都開始反彈之勢
第一站睇rsi師唔升得穿50，第二站睇26500

沒事巴
空倉既我而家應該點做好

自住樓係消費，省得就好省。 唔好比自己無能力再存錢再作投資。

如果身手唔夠快，唔建議逢低加call
熊市愈接近後期愈多急勁反彈浪
舉例，早幾日行緊range 250-257
睇bb明顯係嚴重overshoot左
250-252可以試call，升穿257可以試call
短炒人士咪袋5-600點收割
想食成個b浪就可能要用曬嗰500點去搏
唔食call(除非跌返落起點)，等彈2000點
不過有咁嘅耐性同眼光
不如調轉搵高位坐put仲賺得多
如果有信心食盡熊市所有升跌浪
不如教返我轉頭，我唔見有人做到過

仲係A

熊3啦已經

你7月d 牛3,大升post 點計？
我今日開兩個post,
一個話聽日升，一個話聽日跌
聽日開邊瓣我都贏呀。
今次重唔做股神

學生哥 無咩錢同無點炒過股
買啲金etf 好唔好？
定留cash等跌定再買正股？

關於樓巿，低置區有幾個經常惹事嘅巴打屈我講過一d冇講過嘅野，例如話一定會樓爆、叫人唔好買樓，全部都唔係事實

其實我嘅立場、我對未來嘅經濟預測，呢個post同埋連結嘅子post已經交代清楚

我而家估會唔會樓爆係不負責任
根本未夠數據去計
我冇可能早一年半載就估到幾月幾號係頂
但到左嘅時候我會計到，會講
不過股樓幾時見底我冇打算係連登分享
但我唔介意分享自己嘅做法

如果再發現有人屈鳩我，會開post澄清

請教：樓冇得好似股咁睇圖，會唔會好難計

都有數據，但完全係兩套模組

正職係咩
收唔收徒弟

正職自己炒股
間中返工幫人搞投資

巴打覺得今次會係好飲08年個種超級大熊市
定15年個種小熊市

準備買定沽?

勁

睇到好尷尬

跟你贏左7位數字

多謝你